【奇幻】神比咗一個願望我

我相信世界上有「神」的存在。

但是，我深信衪並沒有信徒說的那麼偉大；衪不會每次都為遇到難關的人類伸出溫暖的手，而那些僥倖存活的人卻總以為神永遠在他們的身邊、守護著他們。

對啊，神一直默默地看著愚蠢的人類。
但衪絲毫沒有打救他們的打算，一刻也沒有。

我靜靜地躺在床上，以空洞的眼神凝視著純白的天花。啊不，那天花早已被年華侵蝕得殘破不堪了，漸漸剝落的油漆若隱若現地透出石屎牆原本的灰。

我叫若靈，也許性格內向而且總是靜悄悄、一聲不吭的模樣，身邊的人都叫我做「幽靈」。不過我對這個別稱並沒有任何不爽的感覺，甚至連自己也習慣了。

別人對我的譏笑，我一早已經不在乎了。
厭倦了。

才沒有羨慕那些每天可以跟朋友談笑風生的人。

我只是不想花任何精力在這些複雜的人際關係上而已。因此，我平日閒時便喜歡做白日夢，又或者凝視著某個地方思考，就像剛剛一樣。

我慢條斯理的離開床鋪，腳板觸碰了冰冷的地板。

目光被面前一個異常地鮮豔奪目的紅色小箱子吸引了。奇怪了，它是從甚麼時候突然出現在我的書桌呢？我記得明明自己沒有把它拿出來。

這個箱子滿載著我的過去。

無論是悲傷的還是快樂的，我都把它們一一放了進去，因此我把它命名為「回憶箱子」。我心中充滿矛盾，既想回眸過去，又恐怕裏面的東西會令我勾起傷痛的記憶。

我最終還是在淅瀝淅瀝的雨聲鼓勵下打開了回憶箱子。

凌亂不堪的箱子裏面裝滿了大大小小的皺紙。我隨便打開了一張淡黃色的格仔紙，上面畫滿了一堆意味不明的符號和小學生的字跡。

只是一張無關痛癢的小學生書信而已。

此時，箱子裏突然發出了微弱的白光。是我想太多了嗎？

好奇心促使我尋找光的來源。仔細一看，原來是由一條淺藍手繩發出的光。真的很奇異，手繩又何故自己發出光芒？正當我把手上的奇怪手繩作打量時，那道光忽然變得很刺眼。

大概半分鐘之後，光終於減弱了。
我睜大眼睛，驚愕地看著眼前的景象。

映入眼簾的是一個熟悉的籃球場，前方有一幢約七層的建築物ーー是小學的操場。難道我真的像別人所說的一樣患有妄想症？明明在半分鐘前，我還在自己的房間裏回憶過去⋯⋯抑或是，我真的瞬間轉移了？

零碎的腳步聲從不遠的後方傳來，中間還夾雜住微弱、急促的喘息聲音。我轉過頭，看見一個綁雙馬尾、背著印有草莓圖案的粉色書包的小女孩。

她正用一種絕望的眼睛望著我，大口大口地呼吸著。正當我還在猶豫時，有數名與她年紀相若的男女追了上來。

令我意想不到的，是他們居然開始對小女孩破口大罵。

「醜八怪！」「死姣婆！」「無自知之明！」
「你只不過係一個人見人怕嘅犯眾憎，憑乜野學人識朋友？」
「你無資格！你無資格！魔鬼⋯⋯」

猜不到區區一群小學生能說出如此惡毒的言論。此刻的我，看著小女孩就彷彿看著自己一樣。

我很想立即撲上去為她解圍，但我竟然懼怕了。

她那被嘲諷的命運與我一樣，就連天生的淺粉紅眼睛都跟我一樣，也許這就是引人笑柄的起源。

小女孩淺粉紅的雙瞳再次悲傷地與我對上了視線，彷彿在向我求救。但我居然站在原地，動彈不得。

很無助，被人拋棄的感覺很無助。
而我，很懦弱。為什麼？

我明明了解小女孩的痛楚，但我就連一句話也不敢說，連一點微弱的聲音也不敢發出，哪怕是一點點細小的肌肉也不敢動。

小學生繼續對女孩冷嘲熱諷。

「一點也不重要⋯⋯一點也不重要⋯⋯」

雖然口中一直重複住這句話，但我知道再也不能欺騙自己了，我明明著緊到要死。

千萬種悲傷的情緒一早衝破了堤壩，一下子湧上心頭。

眼前的事物變得模糊不清，我已經弄不清是因為我的淚水太多還是它們真的一點一點變模糊了⋯⋯

我醒來了。

我躺在床上思考著剛剛既真實又不可思議的夢。我徐徐站起來，在房間打轉了一兩分鐘，從床下底拿出到一個鮮豔奪目的紅色箱子。

我慢慢的把它打開，戰戰兢兢地猜測著夢中的情節會不會在一分鐘後重演。

如我所料，箱子裏仍然擺放著一堆凌亂的格仔紙，沒有其他特別。忽然，箱子的某個地方好像閃爍著。

「唔會咁邪掛⋯⋯」心裏有點驚慌，但又帶點好奇。仔細一看，原來只是一個兩元硬幣的反射光線。我馬上鬆了一口氣，尋覓著夢中那條藍色的麻花手繩。

找到了。它的來源我已不太記得了，但我看著它總是有一種神秘的安心感。我決定要把它帶在身邊，好讓我閒時看看它定神。

沉默的深藍，總是令人平靜下來，就像夜晚的天空一樣。

我梳洗完了，收拾好背包便出門去圖書館。平日沒有人約我出去玩，所以我在閒時唯一的解悶方法就是去圖書館，那裏的書籍好像我的同伴一樣，向我細數一個又一個動人的故事。

我一邊走著，一邊思考著許多無聊的事情，就例如今天的路邊特別多小鳥。

還有，昨夜那個奇怪又刻骨銘心的夢。它就好像在我的內心特意摳出一個洞一樣。

就好像真實發生過的事情一樣。

一輛大型貨車從前方以極高速向我駛來。

夢中，那個女孩的臉孔很模糊，但我很清楚她的神情是在向我求救。

那輛貨車是深綠色的，司機焦急地按著喇叭，並向我呼喊著。

⋯⋯甚麼？慢著。

剩下的時間已經不足以讓我停下來思考了ーー貨車不留氣力地向我撞來。
我要死了嗎？這個年紀死去算年輕嗎？
不過也不打緊，反正我也生無可戀了。

我再次回過神來，發現我的靈魂離開了肉體。原來死也不是甚麼一回事啊！

我看到血肉模糊的自己、驚恐的人群以及一片混亂的道路。
雖然這是我第一次受人群注目，但我仍然希望別人不要向這具醜陋血腥的屍體投放任何目光。

雖然這是我第一次受人群注目，但我仍然希望別人不要向這具醜陋血腥的屍體投放任何目光。

我看著右手手腕上的藍色手繩，原來它還在啊。心裏馬上安定了一些。

正當我好奇人死後會通往何方的時候，我好像聽到有一把柔柔的聲音正在呼喚我，使我循著聲音的方向走去。原來剛剛死去的靈魂是十分脆弱的，我一直感到暈眩不適、沒有氣力走路。

隨著我越走越遠，身邊的景象已經逐漸由香港街景轉化為一片白光了。我聽到一把聲音叫我停下來。我一臉茫然地看著四周，接著四周的景色居然又起了變化。

是夢中的情景ーー小學的操場、成群結隊的小學生、被指罵的小女孩，以及一動不動的我。

為什麼我的夢境會出現在走馬燈裏？難道我的人生真的沒有甚麼特別的事情可以記載的嗎？我不禁為自己的命途嘆了一口氣。

這麼殘酷的鏡頭我實在不想再看一次了，所以我別過了頭不再繼續看。

直至耳邊突然傳來了一把清徹響亮的聲音。

「停！」一個男孩從遠方奔馳過來，憤怒地喊道。

「你地⋯⋯即刻同個女仔道歉，如果唔係唔好怪我唔客氣。」男生氣喘吁吁地道。

不過，那群人不但沒有理會他，更把目標轉移到他的身上。

「呵，呢條友居然幫住個核突姣婆喎。」「唔通佢係姣婆隻兵？」
一個疑似擁有最高權力的群首向著他的「手下」粗暴地說道：「仲講咁多，郁手啦死蠢！」

其他人聽到命令後便開始咒罵他，並對他拳打腳踢。

男生的體格雖然不是弱質纖纖的類型，但是要獨自面對這麼多人也難以應付吧。他無力地蹲在地上，但仍然不願屈服地說著：「我⋯⋯我先唔會⋯⋯怕你地⋯⋯」

那群人見男孩不願屈服，開始覺得乏味無趣。
群首見狀，便靜悄悄的跟其中一個女生說道：「今日就姑且放過佢，下次見到先好好炮製佢。」

人群散去，女孩緊張地跑去男孩身邊。

「你無事吖嘛？我帶你去醫院！」

女孩看見男孩的身上的瘀傷不少，內疚感頻頻產生。

只見男孩微笑道：「我冇事，你都受咗唔少委屈，快啲翻屋企啦。」

聽到男孩這樣說，女孩更甚感動。

「啱啱真係好多謝你⋯⋯從來無人會咁幫我，你係第一個。所以我唔可以漏低你自己走咗先。」

女孩扶起了男孩，他們肩並肩地走著。

「係呢⋯⋯你叫咩名？」男孩側著頭問女孩。

「我叫若靈，但其他人都叫我幽靈。」

「點解你對眼粉紅色嘅？」

「我都唔知，我天生就係咁⋯⋯所以其他人都笑我。」

男孩聽後神情不解，「吓，我覺得好特別好靚喎。」

女孩立即面泛紅暈，無言以對。沉默了一分鐘後，男孩再次開口說話。
「你唔想知我叫咩名咩？」
女孩害羞地說：「想⋯⋯想啊。」
男孩開懷一笑。

「我係隔離C班嘅雋淇，以後請多多指教喇小靈。」

...

...

我明白了，這不是夢——這是曾經在我身上發生過的事情。

我有點驚喜，亦有點有點悔恨自己怎麼會把這麼重要的事忘掉。而且，我忽然有種不想死去的感覺——我很想重遇他。

不過，已經太遲了。

我真失敗啊⋯⋯這是我人生中唯一一次感受到溫暖的時候，我卻把它忘得一乾二淨。我居然不知道這是曾經發生在我身上的事，而是單純地認為這是一個令人生畏的畫面。

如果那時我能夠記起全部，我就不會一邊思考一邊過馬路，然後我就不用死。如果我記得，我就會有生存在世上的意義，不會覺得即使死去也沒有問題。

可惜，世界上並沒有如果。
發生過的事不能逆轉，就像我媽把我生下來之後不能把我塞回去一樣。

所以我要接受現實。

「想唔想復活？」

？

「想唔想復活？」

⋯⋯？

「我問緊你呀。」

我已經死去了復活是不可能的復活是不可能的復活是不可能的復活是不可能的。是誰在說話？

「我係神。」

「吓？」實在太奇異了，神在跟我說話嗎？

「我可以比個機會你復活。你想唔想要？」神秘深邃的聲音包圍著我的耳邊。

我該怎麼辦？

由科學角度看，我的身體早已被貨車輾得四分五裂，即使如何搶救也不可能被救回。再者，世界上每分鐘足足有106人死亡，一天有152,640人死去，神為何會選擇我？說話的人真的是神嗎？他有甚麼企圖？

不過我反正都死掉了，作甚麼決定也沒關係了。

「你真係神？」我半信半疑的說。

「係，我有能力令你重生。如果你信我，我仲會比一個願望你，幫你實現。」

⋯⋯世界上沒有免費午餐的吧？

「好。咁我醒翻之後，我想見翻啱啱走馬燈入面個男仔。」

「絕對可以。不過提提你，我會令個男仔失去曬關於同你相處嘅所有記憶。換句話說，佢唔會認得你。如果你用任何方法令佢記翻起你，佢就會死。」

原來如此，我還是要付出代價的。

「無問題。咁依家我要點做？」

「你只需要咪埋眼一分鐘就可以。」

好。

⋯⋯
⋯⋯
⋯⋯

冇人 自推一下～

我緩緩睜開雙眼，看著電話屏幕顯示的時間——2017年4月10日 7:45am，我死去之後的那天。

我大力拍打自己的臉，很痛。
那代表著我真的復活了嗎⋯⋯

糟了，原來今天是星期一。

我以疾風速度梳洗，背起書包就出門了。今天已經是全年第19次遲到，再多一次又要被訓導主任好好侍侯了。

「何若靈同學，你又遲到啦喎。」

我氣喘如牛的踏進課室，引來全班同學的奇異目光。

「對唔住⋯⋯」我趕緊走到自己的座位。

「今日我唔得閒話你，因為我依家介紹緊新同學。佢係林雋淇，由今日起會加入我地班，請大家同佢好好相處〜」

啊⋯⋯這是真的！
我真的重遇他了！

那我真的跟神說話了嗎？衪真的幫我實現了願望了嗎？！

簡直不可置信。

經過老師介紹了一番之後，他被安排坐在我旁邊（因為原本沒有人願意跟我一起坐，所以旁邊的位置一直空著）。

「哈囉。」他主動跟我說話。

「早、早晨啊，好耐無見。」

「好耐無見？乜我地之前識得架咩？」

⋯⋯一不小心就說漏了嘴。

「啊⋯⋯唔係，只不過你比我感覺好親切，好似識咗好耐咁姐。」

「原來係咁〜咁多多指教喇。」他微笑著說。

他的笑容還是跟以前一樣溫暖⋯⋯我偷偷的用眼角看著他——可愛的單眼皮、帶點外國氣息的捲髮和笑起來相當漂亮的嘴巴。除了身型和氣息多了一份凜然的帥氣之外，根本跟以前一點分別也沒有。

怎麼辦？怎麼辦？怎麼辦？

只要他坐在我的旁邊，我就不禁目不轉睛地看著他，根本沒辦法聽課。而且雋淇也應該會覺得我是一個奇怪的人。

「你對眼粉紅色嘅？」
他突然看著我說。

四目交接的瞬間，我有點反應不過來。

「係啊⋯⋯天生就係咁。」
「好特別，我都想有。」
「⋯⋯會比人笑架。」

他雖然已經把我忘得一乾二淨，但是他原本溫柔敦厚的個性仍然壓根兒沒有消失。

看來這麼多年不見之後，我對他的感情還是沒有變呢。但是一想起曾經深愛著自己的人已經不再記得我，就有點悲傷。

心裏明明有千言萬語想吐出，卻要一直忍耐不能說出來。理性跟心裏的聲音抗衡，告訴自己萬一令他記起了我他就得死。

很難受。想說不能說的感覺很難受。

那種感覺，就好像不能呼吸一樣。

真係冇人

「好啦，我地進入正題。眾所周知，你地所讀嘅新高中通識課程經常強調自主學習架啦，而我地啱啱教完公共衛生嘅議題。所以老師希望你地分組做一個相關issue嘅project，五月份報告比全班聽。依家我會慢慢講解下詳情⋯⋯」

甚麼⋯⋯又是討厭的分組活動。每一次分組，我都會被隨機派到一些不夠人數的組別，而通常那些組員都很排斥我或者直接當我不存在一樣。所以，我一點都不享受做小組活動的過程，最多也只是靜靜地旁觀而已。

「我同你一組吖。」

清澈的聲音把我從白日夢中喚醒。

「小靈，我想同你一組。」

我驚愕地看著旁邊的雋淇。

「吓⋯⋯？唔好啦，你同其他人一組啦⋯⋯我做project好廢架。」

「唔緊要喎！我一望就知你係隱世高人。」

的確，像我這種「邊緣人」，除了讀書、睡覺和做夢以外便沒有甚麼好做的了。因此，我的成績也是屬於上游區域的。

但是⋯⋯

「就咁話啦！唔出聲當你應承咗架啦。」

從來沒有人會主動邀請我，無論是小組功課、吃飯或者一起溫習。林雋淇，他不是已經忘掉我了嗎？為什麼他跟以前一樣⋯⋯

我真的不想再連累他了。我很怕以前的事情會重演。

可是，我也想嚐嚐幸福的滋味。

我沒有作聲，默默地看著猶如太陽的他。

正如我所料，同學們一知道這件事便聚起來七嘴八舌地討論著。

「個插班生竟然主動同隻幽靈講野！仲同佢同組做project！」
「佢明明睇落正正常常架喎，做乜又會自尋死路呀⋯⋯」

我靜靜地聽著這些閒言閒語，本來我也不太在乎自己的形象，但是一想到自己連累了雋淇，便感到異常痛苦⋯⋯

他們真的很過份，但這也歸咎於自己⋯⋯

這時，我被一個人拉了出課室外。

「唔好喊啦⋯⋯」

「我只會令你比其他人笑架咋傻佬⋯⋯我一啲都唔值很你咁對我⋯⋯」

我的淚水不受控制地湧出。

「我先至唔care佢地講嘅野。我都唔明好地地一個女仔做乜事要比人蝦。前世欠咗佢地咩？」

我看著雋淇理所當然的樣子，腦袋頓時一片空白。

「你唔好內疚啦。我只希望你可以係我面前做翻真正嘅自己。」

我真的、真的很匪而所思。

「點解你要對我咁好⋯⋯」

「因為我覺得我地以前好似識得咁。雖然事實唔係咁，但係你比我感覺好特別。」

他停頓了片刻。

「哈哈，我都覺得好奇怪。但係望住你，就好自然產生咗一種想保護你嘅感覺。」

留名 遲啲睇

我和雋淇回到課室，其他同學貌似已經討論完畢了。

「⋯Hi？」

一副陌生的臉孔出現在我倆前。她戴著一副金屬框眼鏡，有著瘦削的瓜子臉和總是有點憂愁的眼睛。身形嬌小的她，以我記憶好像叫做王美雅⋯⋯？

她有點害羞地說：「其實我都想同你地一組⋯⋯」

「又會咁突然嘅？」我驚奇地問道。

雖然她平日沒有跟其他人一起欺負我，但她從來都不會跟我說話。

「其實⋯⋯我一直同班人玩唔黎，但係又驚自己一個好孤單。但係啱啱見新黎嘅呢位同學咁勇敢，令我都把心一橫要脫離佢地。⋯⋯你叫林雋淇啊可？」

雋淇沒有理睬她。

她又向著我道：「我其實一直都好欣賞你，咁都頂得住。比著我就應該日日匿埋係房喊到收唔到聲⋯⋯」

「可能我日日係房喊你唔知姐。講下笑。」

午飯時間，班中的同學再次聚在一起說三道四，這次的討論對象不用猜也能知道是美雅。

美雅不是太習慣被別人討論，但經過我和雋淇一番安慰後，午飯時間也總算安全無恙地渡過了。

就這樣，我們三人渡過了沒什麼特別的數個星期。不過，其實這段日子是我人生中最快樂的時光了——

我們除了在學校一起活動，周末也會相約一起做研習、温習和四處玩樂。我初次真正地體會到友情為人帶來的快樂，體會到擁有同伴是一件何其幸福的事情。

我開始覺得，自己也可以像別人一樣生活得精彩快樂。

係我嘅第一個讀者
遲啲有驚悚懸疑情節出現！
不過冇人睇應該冇咁快出到嗰part

粉紅色眼

遲啲應該會畫人物設定圖出黎

一定好靚

很快來到匯報這一天。我、雋淇和美雅都優哉悠哉的，因為身為學霸的我們早已把一切預備好了。美雅有意無意的偷瞄了她以前那堆小圈子女生朋友，看見她們剛剛才列印好講稿，急忙地用螢光筆記下自己負責的部分，不禁嘆了一口氣。

「美雅，其實你一開始點解同佢地friend到嘅？」
我問。

「佢地⋯貪我夠勤力。

次次project都係我一個人做曬全部。」

她整理著本已整齊的瀏海，嘆氣道。

我苦笑了一下。

雖然我也勤力，但是我每次的組員都當我不在般，我想做也不輪到我做。

這時，雋淇叫美雅拿出待會要用到的記憶棒。

「哦。」

美雅去了一會也沒回來，只見她回來時不但沒有手拿記憶棒，還帶著一副不安的模樣。

「⋯⋯」

她吞吞吐吐的。

「做咩？」

雋淇焦急的問。

「個⋯個USB唔見咗。」

「吓？！」

我十分驚訝。

「明明頭先小息嗰陣仲喺筆袋入面，但搵咗好耐都搵唔到。」

她雙眼沒跟我們對視。